林健鋒促公眾地方須持「健康碼」

【專訪】林健鋒促公眾地方須持「健康碼」

2020-08-10 07:11

新冠肺炎第三波疫情肆虐，政府宣布推出自願性全民檢測。行政會議成員、經民聯副主席林健鋒認為，政府下一步應推出「港版健康碼」，以發揮更大抗疫作用，建議政府與民間配合，規定市民須持有健康碼才可進入商場、食肆及公共交通工具等公眾地方。他亦促請政府盡快推出第三輪防疫抗疫基金，建議政府為商戶提供租金津貼，若業主願意減租，政府可考慮津貼餘下最多一半的租金，津貼額按店鋪面積設上限。

參考廣東每兩周檢測

林健鋒接受《星島日報》專訪時表示，第三波疫情中不少患者感染源頭不明，顯示社區中有隱形傳播鏈，因此推行全民檢測非常重要。他指，目前要推行全民檢測，找出隱形患者，助香港「清零」，才可重啟香港對外對內的經濟活動，「國內有能力幫助香港加大加快檢測，希望大家都剔除過往一些誤解或者政治因素，全力抗疫。」
他認為，政府接下來亦應推出適用於全港的「港版健康碼」，由政府與民間配合，規定持有健康碼的市民才可進入商場、食肆及公共交通工具等公眾地方，可更有效減低傳播風險，亦相信有助刺激經濟，「入到去嘅都有港康碼，大家都會比較放心。」他建議參考廣東的做法，每十四日需要再檢測，為健康碼續期。

屌你老母

老人家冇手機全部拖去斬頭？

政府：60歲以上唔需要

而家放風，遲下就宣佈推行

食屎啦你

齊攬炒

每十四日需要再檢測，為健康碼續期

弱撚智

真，差唔多日日都有少數派議員出黎放風

睇下到時商場死先定餐廳死先

健你老母

好快有日俾狗查完id之後發現自己突然唔健康 唔俾出街

封撚咗個關佢咪得，駛撚搞咁多嘢？

同禁蒙面法一樣 DLLM唔想俾DNA都要俾

建立 DNA系統
最終就變社會信用評級系統
全民大監控

啱啱先宣佈自願免費檢測
話咁快就即刻再放風 全民健康碼

總之唔俾

你咪禁我足

拉9你
送你入教育營

可以預期，日後只有持有「健康碼」人士先可以拿抗疫基金，「健康碼」取代身分證作為身分憑據將不日降臨。

屌你老母啊 咁撚鐘意健康碼

屌你老母啦

監犯呀

繼續WFH

多得d 傻仔好驚好驚佢地先可以輕鬆推岀

（千祈咪做檢測）一人留DNA，全家十八代奶野。廢老做檢測，後生比人拉。

要團結
我叫外賣、hktvmall
睇下商場死得快定我哋投降快

唔好佢未搞你就有個唔想俾都要俾嘅心態

無錯佢係會逼你俾

但有「都要俾」依個諗法就已經認咗一半輸

連登恐懼撚：支持！越快越好 武肺好得人驚！ 死亡率高過流感十倍

“邊有錢呀，你老母”

自己揸車、帶飯、唔入商場
林健鋒

個病根本廢d 人驚到賴屎

就算搞緊你都唔好咁輕易就give in啦

你想要命定要出街啊？ 命都唔要？仲想殺埋屋企人？害死醫護知唔知

By班恐懼撚

咁你點返工除非你wfh

點都係商場死先
餐廳仲可以外賣

你避咗依幾樣第日又多幾樣

on9？
變相焗人俾dna你？
呢啲奶共商人有無外國護照
有就送埋佢上路啦
返大灣區養老啦仆街

決定好扮爭取

根本啲措施同社會結果已經嚴重過個病毒本身

屌你老母啲措施搞到咁多人抑鬱、家暴大增、好多國家地區因為經濟差失業數以憶計兒童搞到飯都食唔飽 仲有極權地方更專制權力難以收回等等

屌你老母呢啲冇人睇到 淨係睇到死幾多個廢老

推

佢而家放風
社會起碼要有反對嘅輿論

搵人私了佢啦

但好似唔受關注咁

唔好再抽水打稻草人啦

對抗健康碼係要所有人一齊企硬先對抗到

老師又中

開post就係想大家關注

啱呀
本住點搞我都唔鳩俾嘅心態去反對

一早block左佢

引戰撚黎 唔洗理

經民聯當年脫離自由黨咩人大家都知啦

on仔

關係全香港人既重要事 （你有需要睇哂）
尋晚開始全個Facebook 都係洗版式既開香檳慶祝post
但就好似完全無人/無page講 「港康碼」
港康碼即係我之前提過既健康碼
正如我之前所講既一樣，政府會係兩個星期後落實
為係香港市民做DNA檢疫（非強制）
之後會為已做檢疫既市民發出一個二維碼以分別健康情況
————————————————————————
首先，抽DNA同宜家防疫係完全零關係，零幫助，零作用，只為偷取大家既DNA

第二，兩星期後，愛國愛黨同一大班藍絲就會去做檢疫，好可能有一班黃絲/中立人士都會不知情咁做左，當已檢疫人士達到一定數目，政府就會對持有健康碼既人士放寬防疫守則，健康碼顯示健康既人士可以自由進出食肆、唔洗限聚等等等等。

第三，當大家宜家已經習慣去唔同地方都要比人用槍嘟頭既時候，遲下就唔係嘟頭而係出示健康碼，慢慢會有更多人唔係迫唔洗強制既情況下都會去做DNA檢疫，為既都係方便同埋覺得佢拎你DNA無乜大不了

第四，當健康碼普遍實行之後，政府會推出更加相應措施同設備去限制及監管大家，例如係交通工具，食肆，商場，公共設施，隧道或出入境 加裝健康碼掃描器，到時佢依然唔會強制逼你做檢疫，因為只要你無健康碼，就同禁足無分別，而且你去邊都要掃健康碼，佢間接對大家既行蹤一清二楚

第五，宜家政府做任何野，相信大家都唔會相信，咁健康碼到底要點先證明你係健康呢？ 大概就係分 著綠燈就健康，紅燈就唔健康 咁上下喇，即係大家健唔健康（有無得出門）都掌握係政府手，咁大家覺得佢會唔會用呢個方法間接管控大家，執行一切政治任務？例如社會肅清，監控輿論。只要大家講咩光復香港，五大訴求，香港獨立之類既說話，你或者你既屋企人既健康碼就有可能無端端由綠色變紅色，久而久之，大家就會知道講咩會變紅色，被禁足禁自由，慢慢社會上就再唔會有反政府聲音出現！
可能你覺得我好on9，諗到咁極端，sorry，事實就係咁，呢一套社會信用系統，健康碼，已經係中國大陸實行緊，而我上面講既，亦都係活生生既例子。

#手轉動

from facebook share

咁係咪要持有健康碼先要交稅

On嶋 有樣睇

痴張barcode係額頭啦

又由得廢老播毒

兒登仔:係咪想搞到香港大爆發對唔對得住醫護

係班恐懼撚撐埋一份喎 我可以點？
愛莫能助

推出之後，搭交通工具、去食肆/商場/公共設施、出入境 都要健康碼掃描

你做過咩，去過邊都有記錄

連燈世界講事實講真相：引戰！5毛！分化撚！

更加鼓勵人去小店食！

搭唔到車咪唔使返工

香港人最鍾意返工

推！

網購 行山
總之唔會去驗

你都痴q線嘅,我彩你都傻
一係你叫公司炒左我啦

係咪可以cap定圖一張圖幾十個人用

持你老母

睇下港豬交唔交 DNA 嚟換取返工權利

記低條友用恐怖手段監視香港人

引咩戰
事實係班恐懼撚日日散播恐慌，乜鳩都當病人
日講夜講乜鳩隱形患者惹比屋企人

健康碼咪啱晒班恐懼撚
終於證明到自己唔係隱形患者

到時就係藍絲自動續期

黃絲就

刺激消費 你諗下好啦
我全部野轉曬online shopping
Wfh街都唔洗出

有個碼就唔撚中咩

年齡歧視？

規定市民須持有健康碼才可進入商場、食肆及公共交通工具等公眾地方。

支持，日日行路返工

健康碼有效期幾耐？有冇用腦？

比木瓜定山羊毛自己揀

出入境要健康碼就大家乖乖地留香港

咁同強制有咩分別

大陸狗嘅方便緊要過香港人嘅命

個問題係，恐懼撚都知健康碼唔係要嚟保障健康嘅依家
咁你喺佢哋終於有返啲理智嗰陣又笑柒佢，你咪又推返佢返轉頭？
但佢哋返返轉頭做恐懼撚對你係無着數架喎。所以講到尾，你係為咗滿足自己覺得自己醒過人嘅心態，定係為咗對抗健康碼架？

一係你搵啲恐懼撚支持健康碼嘅例子嚟睇吓啦

叫佢收嗲啦

開始黎料啦

交咪交 同屋企人朋友d口水撈做一樽先

係咪無健康碼唔使返工
出糧係唔係政府出？

On9，香港人，驚撚完未？

封咗關，疫情唔嚴重，咁點有原因推健康碼呀？

60以上器官無用

咁多負評嘅 推！

係咪想鋪排社會信用等級制呀

紅色第一級愛國愛黨跟正苗紅，生活有優先權
黃色係低等人物，樣樣嘢都低人一等

black mirror咁 影響你衣食住行

全民監控系統

即係唔使返工

唔係話潑大家冷水，但如果佢玩到咁大冇健康碼唔俾搭公共交通，咁即係連返工返學都冇得返。我諗絕大多數人都頂唔到，一定要再諗諗計

外賣仔都黃，唔整獸印，外賣都冇得食

屌你老母臭閪

唔係而家即刻唔俾搭公共交通，係長遠目標

而家免費檢測，政府預期有幾百萬人做

呢條契弟爭住出嚟

冇腦藍屍頂唔頂到係一個問題

咁我更加唔會驗

係長遠啊，但都總有一日會發生（可能5年或者10年之內），到時就唔係一句唔俾就搞得掂，一定要諗下辦法

藍屍嘅話話之佢地死啦，交唔交都唔關我地事，但港共實會搞鳩埋真香港人

仲有好多港豬唔知健康碼嚴重性

一齊唔用健康碼照排隊上車
吓 個個站啲人都無呀？
call狗？
吓全香港咁鳩多個巴士站都無人有健康碼喎
咁咪唔開車囉

一日係咁 兩日係咁 一個禮拜 一個月
無嘅，返返去上年和你塞咁嘅情形，一定會有人話你阻佢哋返工架啦
但你要留意返，以前係主動塞，依家無健康碼係被動咁塞，係佢哋唔比你上車。

冇病變有病 集中營hello

而家自願檢測，儲到有100萬人檢測咗，就會開始 有健康碼 先可以做某d事/去某地方， 又或者有健康碼就會方便啲。
之後就會有啲人貪方便，覺得「證明自己健康好合理」，就會去做 檢測， 呢樣嘢就會成為主流。
成個過程可能一年就ok

肯定大把黃絲都仆倒去拎健康碼

痴尻線

PK鋒

個肯定喺邊度嚟
要鼓勵佢哋唔做恐懼撚，而唔係笑柒佢哋後知後覺呀

好呀好呀
d大集團地產商連最後既商機都冇埋

覺得國際仲未好aware到取港人DNA呢件事
要拉埋落監控新疆人到再宣傳多啲先得
如果唔係, 政府強推咗, 外國都唔知咩事

到時,大陸因為老人家沒有健康碼而衝突的場景,會日日發生係香港
當然啦!
可以比班老人家感受下做「中國人」的感覺係點

累鬥累囉 睇你啲藍店幾時死

所以唔可以開始is a trap

係，香港人一定要團結，全民不合作

經民聯

有健康碼唔會中咩？岸九

冇是咪唔洗番工

係真嘅，即走

持你老母臭閪

啱
一步都唔好行入去
你貪方便行咗一步，人哋見你咁方便又行一步，到最後就個個都就唔到出嚟

btw個方便係假象嚟嘅唔好俾佢呃到！！！

經過舊年，香港人反共意識咁高漲，1年之內應該唔夠膽強制做，但遲多幾年就好難講

一定要做多啲文宣，全民不合作

那從地裡上來的獸，又要所有的人，無論大小貧富，自由的和作奴隸的，都在右手或額上，給自己作個記號。 啟示錄 13:16

收皮啦

健你老母臭閪

free thing is not free ah

健你老

講真
其實係咪要做啲野話俾人聽 個健康碼係唔work
有少少理性嘅人都應該知呢樣野係極度on9
你拎住個健康碼唔難保你接觸過其他人之後唔會確診

我地知者，亦未必代表坊間好清楚明白件事
香港實在太多蠢人 尤其中年同老人
佢地有可能真係覺得呢個措施係為市民凍祉著想
區議員可唔可以幫幫手 宣揚下係唔work

如果 覺得「證明自己健康好合理」成為主流意見，就好難講

疫情係一個好好嘅藉口

係! 文宣要全面出動

召喚文宣隊

你跟到政府思維

要逼死廢老了

無錯
雖然有時會覺得point out個碼唔work嘅人錯咗focus，因為港共就係唔要佢work呀嘛
不過佢哋咁講有咁講嘅好，可以俾無咁反共嘅人都有理由去反對

屌你加速得咁快，未夠錢走呀

thanks, I love wfh

獸印

Ching屎可以亂食但係嘢唔可以亂講架

咁咪唔出街囉

澳門已經係咁

祝你老母晚晚俾人屌

Rule by fear

一定要做好文宣，唔好俾港共洗腦

on79

應該係返工死先

又露底

而家吹出既風唔係冇呢個碼就唔比出街、唔比堂食
而呢個碼最終版係信用系統，唔係獸印係咩

咁快就跳到獸印，咁敵基督呢？獸印之前嘅災難（七印+部分七號）呢？

Jm9

先唔講DNA big data,
經民聯 林健鋒 出錢打本比香港市民驗?

真
咁撚鐘意批鬥人唔戴口罩
要人戴口罩既理論就係 唔知自己係咪隱性患者
所以就要戴口罩
宜家政府咪整健康碼去證明啲人健康無病囉
你地又唔鐘意啦 你地真係好撚煩

我點都唔會有，拉尻我囉

碼你老母

今日驗完，聽日都可以中招
但拎住個健康碼又當自己健康
咪錯曬

普通市民自己戴口罩/叫人戴口罩有無限制你人身自由呀？會唔會令你出唔到境呀？係咪你唔戴口罩就唔出得門口呀？

明明係兩樣唔同嘅嘢，你又要當就同一樣嘢喺度打稻草人。

你咁做先係endorse緊政府嘅惡法呀。恐懼撚無支持過健康碼呀，依家香港得建制親共撚話支持健康碼，同陳雲信徒老屈泛民支持者支持健康碼咋。陳雲信徒你哋有份老屈人哋支持架，你哋嘅行為實際係endorse緊政府架。

我一向都講，陳雲同佢嘅信徒啲怨婦發言根本係幫政府shift走個blame，政府嘅暴政全部都推晒落泛民支持者度。
泛民支持者on9係一回事，但陳雲將佢信徒嘅民怨由政府身上shift落反政府嘅人身上。真係好幫得政府手囉。